---
type: Document
title: "Guía de aplicaciones para desarrolles"
subheadline: "Apliaciones"
description: "Aprende a programar con el tipo de código."
tags:
    - deepin-miscelánea
    - listados
    - guiapps
---

En Deepin tenemos [guías de aplicaciones]({{ site.url }}{{ site.baseurl }}/guiapps/), despúes de [instalar el sistema operativo]({{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/instalacion/) recopilamos y comentamos esas cosas importantes del software.

En esta página te mostramos un catálogo para desarrolladores de software y hardware. Algunas de ellas [vienen incluidas]({{ site.url }}{{ site.baseurl }}/escenciales/), mientras que otras requieren de instalación via Deepin Store o su sitio web.

Hay que considerar que algunos editores de texto usan un entorno de desarrollo integrado​​ para compilar y depurar código fuente.

## Aplicaciones
<table>
  <caption>🔖 Herramientas de desarrollo (general)</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 30%;">
    <col span="1" style="width: 70%;">
      </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Función</th>
      <th>Aplicaciones</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Editores de código</td>
        <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/atom">Atom</a>, Visual Code, Emacs, Vim, Sublime Text (versión gratuita), <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/brackets">Brackets</a></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>IDE en general</td>
      <td>NetBeans, Eclipse</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Git</td>
      <td>Atom (integrado), Visual Code (plugin), Gitkraken (freemium)</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Bosquejo de aplicaciones</td>
      <td>Mockinbot (móvil)</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<table>
  <caption>🔖 Entornos de desarrollos multiplataforma por tipo de lenguaje</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 30%;">
    <col span="1" style="width: 70%;">
      </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Función</th>
      <th>Aplicaciones</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>PHP</td>
      <td>PhpStorm</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Java</td>
      <td>IntellJ</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Python</td>
      <td>PyCham, Spider</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>JavaScript</td>
      <td>WebStorm</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>C/C++</td>
      <td>Cillon, <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/monodevelop">MonoDevelop</a></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Java</td>
      <td>Eclipse, Netbean</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<table>
  <caption>🔖 Entorno de desarrollo especiales</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 30%;">
    <col span="1" style="width: 70%;">
      </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Función</th>
      <th>Aplicaciones</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Android</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/android-studio">Android Studio</a>, Eclipse</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Qt/DEE</td>
      <td>Qtcreator</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Desarrollo de videojuegos</td>
      <td>Godot, GDevelop</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<table>
  <caption>🔖 Robótica</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 30%;">
    <col span="1" style="width: 70%;">
      </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Función</th>
      <th>Aplicaciones</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Audrino</td>
      <td>Arduino Create</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

## Notas
Basada en una [publicación de MuyLinux](https://www.muylinux.com/2017/09/19/aplicaciones-por-defecto-ubuntu-18-04-2/). Las aplicaciones por defecto en Deepin 15.4.1 están indicadas en [Escenciales]({{ site.url }}{{ site.baseurl }}/escenciales/).

Las aplicaciones mostradas son conservadas por empresas o desarrolladores independientes. Si quieres mejorar su producto, revisa la página web. No pretendemos escoger al servicio definitivo sino ayudar a seleccionar al más útil.

Algunas aplicaciones incluidas en la ISO son por formar socios entre Wuhan Deepin y los desarrolladores.
